<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>42讲轻松通关Flink on 枕霞惜友</title>
    <link>https://xiaohao890809.github.io/tags/42%E8%AE%B2%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E9%80%9A%E5%85%B3flink/</link>
    <description>Recent content in 42讲轻松通关Flink on 枕霞惜友</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jul 2020 10:10:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xiaohao890809.github.io/tags/42%E8%AE%B2%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E9%80%9A%E5%85%B3flink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>开篇词：实时计算领域最锋利的武器 Flink</title>
      <link>https://xiaohao890809.github.io/2020/2020-07-20-the-lessons-of-flink-01/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 10:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://xiaohao890809.github.io/2020/2020-07-20-the-lessons-of-flink-01/</guid>
      <description>你好，欢迎来到 Flink 专栏，我是王知无，目前在某一线互联网公司从事数据平台架构和研发工作多年，算是整个大数据开发领域的老兵了。
我最早从 Release 版本开始关注 Flink，可以说是国内第一批钻研 Flink 的开发者，后来基于 Flink 开发过实时计算业务应用、实时数据仓库以及监控报警系统，在这个过程中积累了大量宝贵的生产实践经验。
面试是开发者永远绕不过去的坎 由于项目需要，我在工作中面试过很多 Flink 开发工程师，并且发现了一些普遍性问题，比如：
 对常用的 Flink 核心概念和原理掌握不牢，一旦参与到实战业务中必将寸步难行，一面直接被刷掉； 能够通过简历筛选的人基本都有实时流计算开发的经验，可以从容应对典型场景下的问题，但对于非典型但常见的业务场景问题就会支支吾吾，无从应答； 有些面试者自称参与过实时计算平台的架构设计、开发、发布和运维等全流程的工作，但稍微追问就会发现他在项目中的参与度其实很低，暴露出在上一家公司只是开发团队的一个“小透明”； 我们现在招聘其实是偏向招有相关经验并熟悉底层原理的人，曾经有面试者能熟练回答在项目中是如何应用 Flink 的，但是不知道底层源码级别的实现。  上面列举的这四个问题看似不同，但本质上都是在全方位考察你对技术原理的理解深度，以及在实际工作中解决问题的能力。
当然还有一类人，他们具备深厚的理论基础和丰富的实战经验，却往往因为缺乏面试经验，依然屡屡与大厂擦肩而过。很多开发者在学习完一个框架后，可以熟练地开发和排查问题，但是在面试的过程中却无法逻辑清晰地表述自己的观点。想象一下，当你在面试中被问到以下三个问题：
 Flink 如何实现 Exactly-once 语义？ Flink 时间类型的分类和各自的实现原理？ Flink 如何处理数据乱序和延迟？  你将如何作答？面试官满意的答案究竟长什么样？上述问题的答案，你都可以在这个专栏中找到。
想进大厂，必须掌握 Flink 技术 随着大数据时代的发展、海量数据的实时处理和多样业务的数据计算需求激增，传统的批处理方式和早期的流式处理框架也有自身的局限性，难以在延迟性、吞吐量、容错能力，以及使用便捷性等方面满足业务日益苛刻的要求。在这种形势下，Flink 以其独特的天然流式计算特性和更为先进的架构设计，极大地改善了以前的流式处理框架所存在的问题。
越来越多的国内公司开始用 Flink 来做实时数据处理，其中阿里巴巴率先将 Flink 技术在全集团推广使用，比如 Flink SQL 与 Hive 生态的集成、拥抱 AI 等；腾讯、百度、字节跳动、滴滴、华为等众多互联网公司也已经将 Flink 作为未来技术重要的发力点。在未来 3 ~ 5 年，Flink 必将发展成为企业内部主流的数据处理框架，成为开发者进入大厂的“敲门砖”。
反观国外，在 2019 年 Flink 已经成为 Apache 基金会和 GitHub 社区最为活跃的项目之一。在全球范围内，越来越多的企业都在迫切地进行技术迭代和更新，无论是更新传统的实时计算业务，还是实时数据仓库的搭建，Flink 都是最佳之选。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>